華春瑩：中国不會成為伊拉克

5月9日，中國外交部發言人華春瑩在推特上發了簡短有力的一句話：“中國不會成為伊拉克”(China won't be Iraq)。

推特配圖是美國有線電視新聞網(CNN)5日的報道截圖。當時的節目正在討論美國總統特朗普及其政府不惜余力地硬找所謂的“證據”，甚至施壓美國情報機構得出相關結論，以支持其“實驗室泄露新冠病毒”的陰謀論。

時事評論家法里德·紮卡里亞在接受采訪時直言，“這讓我想起了伊拉克戰爭的開端。現在，你能看到白宮和國務院的某些官員在迫使和施壓情報機構得出一個結論，而情報機關明顯還沒準備好或永遠都不會得出這樣的結論。”

“因為證據很不明確或者這根本不是正確答案。特朗普和蓬佩奧正試圖施壓情報機構說出，我們掌握某種關於中國的確鑿證據。正是因為這種政治化的情報導致了(美國發起)伊拉克戰爭的錯誤。我們正在看到歷史重演。”

在華春瑩這條推特的評論區，有人留言道：“我們美國公民是無辜的，我們與他們無關。他們在殺死我們。”

http://www.hkcna.hk/content/2020/0509/824777.shtml

敍利亞啫

燈到仆街

伊拉克外交部幾時回應

會變蘇聯

衰撚過伊拉克

家陣伊拉克好失禮你呀
呢啲就直接翻譯十七國語文向中東做文宣

因為伊拉克都冇試過百國聯軍

變埃塞俄比亞

Pin 呢個

變1911年嘅大清

致各位泛民 如果諗唔到比玩屎玩尿玩臭魚臭蛋臭奶更好既方法去癱瘓 請你地就用

阿富汗喳

China is Iraq

係 因為人地都冇你咁撚廢

北韓

但會成為南斯拉夫

叫燒山講一次啦

因為支那衰過伊拉克

又歧視人

2019-07-24

外交部发言人华春莹主持当日的例行记者会發言:
大家很清楚，我昨天在这里也提到，现在的美国国务卿、昔日美国最大的情报机构负责人蓬佩奥先生在今年4月的一场公开演讲上公然宣称，“我们撒谎、我们欺骗、我们偷窃，这是美国不断探索前进的荣耀”。但中国不一样。我们一不偷（美國知識產權呢？）、二不抢（南海d礁唔係搶，你做乜幾千年來唔填海今日先填？）、三不撒谎同湖北閪武漢狗大聲講多次。我们完全是靠自己的智慧和汗水做賊做雞都要血與汗既取得了今天的骄人成就。如果说中国在打一场战争，那打的就是捍卫自身正当权益（利益咪抗疫每一個支那豬平均分30蚊俾佢，然後搵一個東北老坑寫文章吹噓“黨每月俾千幾蚊我，令我過著蜜一樣甜既生活”）的正义战争。

華春螢＝李桂華，可樂樽加洗衣粉吹成手榴彈果種撚狗屌

你放心今晚佢實講

人地係真係死左好多人呀，你估真係數字咩。
對中國既忿怒巳經係全世界性的，仲係講呢啲廢話。

中國人 ： sir this way

其實應該立法，禁止支那和其有關人等宣揚及使用twitter，facebook，youtube
而且另外世界各國亦都要立例禁止登入Weibo丶wechat等

由得佢自己自成一個同世界斷絕任何關係

變成納粹德國

因為依家都差唔多係

似意粉多啲

中国不會成為伊拉克
伊拉克->最後搵唔到證據->無辜受害者
中国->證據確鑿->罪有應得死牚到底
點睇都唔一樣

變戈壁

今次仲唔仆街
肯定衰撚過

Self-fulfilling prophecy

會變俄屬支那/美屬支那/台屬支那/法屬支那/英屬支那，世界免費共享支那十四億奴隸

偉大復興

梗係唔會啦，伊拉克都冇亡國

諗起之前中共軍人比賽出貓， 相信正式打仗冇得出貓

成為南斯拉夫就ok

China won’t be Iraq. China will be [size=6]worse[/than Iraqsize=6]

不過會變朝鮮 西朝鮮

伊拉克就真係有五千年歷史

成為廢墟

中國會成為北韓

technically 北約算唔算百國聯軍

唔係變北韓咩？

戰火絕對不會發生，不過吃草就好難避免了

又係 XiNN

但會變蘇聯

係蘇聯 直接解體

係咪歧視伊拉克先依家

伊拉克都未滅國，支那將會滅國

中國係會消失

不如做利比亞，好希望刁总好似卡達菲嘅下場

支那話哂都算「文明古國」，梗係變印加啦

請問 卡達菲嘅下場 係點 ? 細佬對國際新聞都係較弱

新彊姐

百國聯軍今次要計埋中華民國台灣

你就想LA !!你咩撚野都唔係!直情消滅咗!

種族仇恨

Pin呢個

伊拉克得美國搞
不過中國會係百國聯軍搞

就算成為伊拉克也是中國特色伊拉克

匪国就只係9吹

Worse than

中國唔會成伊拉克
因為伊拉克好過中國

斬熊行動

到時香港人就係科索沃人

伊拉克都冇試過滅國
又冇試過分裂做幾十個國家

我都想知

知道一定有呢張相

支那堆少爺兵打起上嚟仲廢撚過伊拉克
成日有炮彈射入雲南都預測攔截唔到
又唔撚敢覆桌 真係衰撚過伊拉克

我都即刻諗到呢個

支那邊有條件追上伊拉克呀
支那狗今次咁撚誠實

好似利比亞啱啲

支共歧視伊拉克

嚴格嚟講已經滅咗， 依家個傀儡政權嚟， 保障人哋利益多於自己。

都唔關啲蛔事

官方認證，中概股含得撚，伊概股仲有冇人買

唔講都好啲 通常一講就出事

啱啊 俾人亡國 從此沒有共產黨
快！等緊支那亡國

畀班叛軍當街打死

比自己國民打死

阿富汗呀屌

幾正

所以係大日本帝國

係ISIS 咋

藍絲拉夫

台灣好抽過科威特咁多

應該未上岸已經海灣戰爭翻版

伊拉克都做唔到

（海灣戰爭伊拉克食咗科威特先，跟住幾個禮拜就比西方同阿拉伯聯軍打到仆街）

咁納粹德國囉

伊拉克有民主
窮啲有乜所謂

等緊J圖

橫屍街頭, 條屍運左去雪房冇人認領直到美軍到達

Cannot agree more, this is the solution.

中共就係中共，歷史以來最差既國家

有國家俾人形容做「中國」，係最大既恥辱

百國聯軍不是夢

變返大清咋
話伊拉克同老共唔係友好國家嚟？
咁講嘢

成篇文都係
左一句 所謂「證據」
右一句 實驗室泄漏陰謀論
唔洗source都知係出自支那人手

感謝諸位回覆. 謝謝!

果度仲民主啦，可以選總統

想同isis做鄰居咪去lo

國土咁大，正常一定用蘇聯去比較，支國口交部竟然將自己同伊拉克比較，即係覺得自己個Lv只係比伊拉克高小小，蘇聯係自己解體，而伊拉克係比美國打到滅國倒台...

點解唔用番中文

利比亞

巴比倫

叫春瑩

因為會搵到證據

變Iran?

召喚手中入嚟做嘢

唔洗Iraq,全世界已經對中國經濟戰爭

主要係心態唔同

台灣兵個個背水一戰去打班贏輸都無所謂既解被軍

八國列強聯軍一齊打一個國家
好似除左大清真係諗唔到有第個

新南北朝

wfc chi na

兩次都主力美軍，第二次仲要得美英聯軍。

呢個女人喺度講廢話 中國梗係唔會變成伊拉克 因為亞皆老街都唔會變成亞太區

「支那夢」喺成為納粹德國

推

你係仲衰過伊拉克
等解體啦